<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-03-28T15:16:06+08:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">stone blog console</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</subtitle><entry><title type="html">【浪】脑子一热的厦门游</title><link href="http://localhost:4000/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/2017/03/10/%E6%B5%AA-%E8%84%91%E5%AD%90%E4%B8%80%E7%83%AD%E7%9A%84%E5%8E%A6%E9%97%A8%E6%B8%B8.html" rel="alternate" type="text/html" title="【浪】脑子一热的厦门游" /><published>2017-03-10T23:33:51+08:00</published><updated>2017-03-10T23:33:51+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/2017/03/10/%E3%80%90%E6%B5%AA%E3%80%91%E8%84%91%E5%AD%90%E4%B8%80%E7%83%AD%E7%9A%84%E5%8E%A6%E9%97%A8%E6%B8%B8</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/2017/03/10/%E6%B5%AA-%E8%84%91%E5%AD%90%E4%B8%80%E7%83%AD%E7%9A%84%E5%8E%A6%E9%97%A8%E6%B8%B8.html">&lt;p&gt;也不记得什么时候说起来要去厦门，蒙蔽中，彦玲定好了往返交通和住宿，就在以为一切尘埃落定时，彦玲因为实习面试临时决定不去，同样放弃行程的还有彦玲那位从未谋面，但大气之名耳闻的壮爷同学。于是拉上宅家的大学同学赵老板，在领队放鸽子的情况下，仓促确定行程路线，开始了这个吐槽满满的周末。
毕业游时考察过厦门，但因为过于小资文艺情调放弃。鼓浪屿、曾厝垵、厦大颇负盛名，可知乎上一看，一片倒的唱衰。初始，行程为了避雷只取厦大，作为同样以校美为傲的武大学子，当然想亲眼去看看，究竟如何。
到厦门第一眼便是车站门口喊着15一车去中山路的人，跟着磨蹭很久也不见车载我们走，权神深感怀疑时，旁边一位大哥好心告知，这些都是想卖鼓浪屿套票的黄牛。大哥顺路载我们去中山路，一路上聊下来得到两个信息，1.厦门的海都是下不得水的清澈，2.拉客的都是不可信的黄牛。厦门第一印象——典型的旅游城市。
当地第一顿，各位壕直点龙虾，可没想到厦门盐贵如金，大好的食材新鲜倒是新鲜，做出来却不尽人意，权神直呼上当，并连带对海鲜产生了排斥。
行程虽未安排，但大家都觉得来厦门不去鼓浪屿好像没来过，于是辗转买到第二天的船票，就去了厦大。
去到那边才知道进校需要出示身份证，并且需要排队进校、限制人数。门口都是保安、检查通道，像极了樱花节时期的武大。还好是旅游淡季，轻松进校，迫不及待想看看到底什么样的美景值得排队刷卡。进去有志愿者热情接待，告诉怎么去到芙蓉隧道，沿路的建筑、道路不过尔尔。思明湖倒确是胜过未名，大家在湖边台阶上解决了负重一天的粮食。中途遇到一个男生墙的活动，大幅活动墙上贴了很多人写的心声心愿，靠近咨询却被告知，只有本校生才能参加。大婷哥听说去厦大食堂，找学生借卡消费也会被拒绝。一路下来，觉得厦大校风封闭，和武大趋之甚远，令逍遥自在惯了的我们十分反感。
终于来到芙蓉隧道，门口立着游客误进的标志，却门庭若市。进去隧道，两边是学生的涂鸦作品，3、4米见长，2米见宽的涂鸦作品依次排开，十分有趣。涂鸦作品覆盖校园文化、生活、个人兴趣爱好、社团介绍、社会新闻、娱乐影视、动漫动画等诸多领域，琳琅满目。隧道长到一眼望不到尽头，如果一幅幅的欣赏过去，怕是一天都要耗在这里。负重加上隧道里长期密闭的油漆味让我们只能走马观花，迟姐在一副隧道微缩涂鸦前留下了此行最美画面。隧道后程，油漆和装修沙尘齐飞，讲真，有想去隧道看看的同学建议行完200米折返，或携带防毒面具通关。
被没盐的午餐打击后，晚餐成为麻烦话题。入住民宿后，看一眼大众，发现被海鲜包围，大家纷纷要求吃点辣的，只能去一家烧烤大排档。权神带着迟姐、大婷哥出去猎食，带回来意外惊喜——厦门美食海蛎煎。作为此行美食唯一亮点，得到全票好评，可惜后来吃太饱，再也没尝过。
第二天起大早赶去码头，差点因为大婷哥的肾错过登船。登上鼓浪屿，顺着人流走，一路上景点都是建筑，各种不认识的人修建的别墅作为景点，收费开放参观。我们都是有房住不露宿的人，寒舍没有大别野的豪华，也不能体会付费参观的意义。无意中完成了一次徒步，也算遥遥致敬老板一番。一路不明白这样的地方怎么成为声名远播的旅游热点，十分失望。
厦门之行总体体验极差，不会想要再来一次。差的有吐槽，好的也要赞扬，厦门公交全程一元，覆盖各大景点，出门旅行必备。
行程结束大家发了拍到的照片，一张张看过去却没见到拿的出手的。不晒点照片又不像游记，就放上此行最美的一张吧。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="杂谈" /><category term="浪" /><category term="厦门" /><category term="脑子一热" /><category term="我的长滩啊" /><summary type="html">也不记得什么时候说起来要去厦门，蒙蔽中，彦玲定好了往返交通和住宿，就在以为一切尘埃落定时，彦玲因为实习面试临时决定不去，同样放弃行程的还有彦玲那位从未谋面，但大气之名耳闻的壮爷同学。于是拉上宅家的大学同学赵老板，在领队放鸽子的情况下，仓促确定行程路线，开始了这个吐槽满满的周末。 毕业游时考察过厦门，但因为过于小资文艺情调放弃。鼓浪屿、曾厝垵、厦大颇负盛名，可知乎上一看，一片倒的唱衰。初始，行程为了避雷只取厦大，作为同样以校美为傲的武大学子，当然想亲眼去看看，究竟如何。 到厦门第一眼便是车站门口喊着15一车去中山路的人，跟着磨蹭很久也不见车载我们走，权神深感怀疑时，旁边一位大哥好心告知，这些都是想卖鼓浪屿套票的黄牛。大哥顺路载我们去中山路，一路上聊下来得到两个信息，1.厦门的海都是下不得水的清澈，2.拉客的都是不可信的黄牛。厦门第一印象——典型的旅游城市。 当地第一顿，各位壕直点龙虾，可没想到厦门盐贵如金，大好的食材新鲜倒是新鲜，做出来却不尽人意，权神直呼上当，并连带对海鲜产生了排斥。 行程虽未安排，但大家都觉得来厦门不去鼓浪屿好像没来过，于是辗转买到第二天的船票，就去了厦大。 去到那边才知道进校需要出示身份证，并且需要排队进校、限制人数。门口都是保安、检查通道，像极了樱花节时期的武大。还好是旅游淡季，轻松进校，迫不及待想看看到底什么样的美景值得排队刷卡。进去有志愿者热情接待，告诉怎么去到芙蓉隧道，沿路的建筑、道路不过尔尔。思明湖倒确是胜过未名，大家在湖边台阶上解决了负重一天的粮食。中途遇到一个男生墙的活动，大幅活动墙上贴了很多人写的心声心愿，靠近咨询却被告知，只有本校生才能参加。大婷哥听说去厦大食堂，找学生借卡消费也会被拒绝。一路下来，觉得厦大校风封闭，和武大趋之甚远，令逍遥自在惯了的我们十分反感。 终于来到芙蓉隧道，门口立着游客误进的标志，却门庭若市。进去隧道，两边是学生的涂鸦作品，3、4米见长，2米见宽的涂鸦作品依次排开，十分有趣。涂鸦作品覆盖校园文化、生活、个人兴趣爱好、社团介绍、社会新闻、娱乐影视、动漫动画等诸多领域，琳琅满目。隧道长到一眼望不到尽头，如果一幅幅的欣赏过去，怕是一天都要耗在这里。负重加上隧道里长期密闭的油漆味让我们只能走马观花，迟姐在一副隧道微缩涂鸦前留下了此行最美画面。隧道后程，油漆和装修沙尘齐飞，讲真，有想去隧道看看的同学建议行完200米折返，或携带防毒面具通关。 被没盐的午餐打击后，晚餐成为麻烦话题。入住民宿后，看一眼大众，发现被海鲜包围，大家纷纷要求吃点辣的，只能去一家烧烤大排档。权神带着迟姐、大婷哥出去猎食，带回来意外惊喜——厦门美食海蛎煎。作为此行美食唯一亮点，得到全票好评，可惜后来吃太饱，再也没尝过。 第二天起大早赶去码头，差点因为大婷哥的肾错过登船。登上鼓浪屿，顺着人流走，一路上景点都是建筑，各种不认识的人修建的别墅作为景点，收费开放参观。我们都是有房住不露宿的人，寒舍没有大别野的豪华，也不能体会付费参观的意义。无意中完成了一次徒步，也算遥遥致敬老板一番。一路不明白这样的地方怎么成为声名远播的旅游热点，十分失望。 厦门之行总体体验极差，不会想要再来一次。差的有吐槽，好的也要赞扬，厦门公交全程一元，覆盖各大景点，出门旅行必备。 行程结束大家发了拍到的照片，一张张看过去却没见到拿的出手的。不晒点照片又不像游记，就放上此行最美的一张吧。</summary></entry><entry><title type="html">穿一天高跟鞋有感</title><link href="http://localhost:4000/%E4%B8%83%C2%B7%E5%85%AB%C2%B7%E5%8D%81%E4%B8%89/2016/06/18/%E7%A9%BF%E4%B8%80%E5%A4%A9%E9%AB%98%E8%B7%9F%E9%9E%8B%E6%9C%89%E6%84%9F.html" rel="alternate" type="text/html" title="穿一天高跟鞋有感" /><published>2016-06-18T18:02:13+08:00</published><updated>2016-06-18T18:02:13+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E4%B8%83%C2%B7%E5%85%AB%C2%B7%E5%8D%81%E4%B8%89/2016/06/18/%E7%A9%BF%E4%B8%80%E5%A4%A9%E9%AB%98%E8%B7%9F%E9%9E%8B%E6%9C%89%E6%84%9F</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E4%B8%83%C2%B7%E5%85%AB%C2%B7%E5%8D%81%E4%B8%89/2016/06/18/%E7%A9%BF%E4%B8%80%E5%A4%A9%E9%AB%98%E8%B7%9F%E9%9E%8B%E6%9C%89%E6%84%9F.html">&lt;p&gt;服了，真的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实没有一天，大概五个小时，我hold不住了，真的，已跪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结合前段时间因为不穿高跟鞋被开除的事件，我瞎思考了下，思想的产物是，高跟鞋影响社会的安定团结(限定环境为中国特色社会主义)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面我具体论述一下，三级目录就不列了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没穿过高跟鞋，这是第一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始还行，箭步如飞，觉得自己好留比好留比的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一分钟以后。不行，疼，磨脚，去药店买了一包创口贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没咋用过这玩意，第一个，贴废了：)；再！接！再！厉！我岂能被这货难倒，贴完双脚用了3/4，满意，总算还有备用的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十分钟后。咦，创口贴松了，弯腰摆正。咦，创口贴松了，弯腰摆正。咦，创口贴松了，弯腰摆正。咦，创口贴松了，弯腰摆正。腰子们，跟着我苦了你们了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个小时后。不行，疼，刚刚不磨脚的地方开始磨了。摔，你特么竟然是这种高跟鞋，刚刚你还不是这样的，说！你是不是有别的脚了！心累，取出最后一个创口贴备胎贴上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五个小时折磨下来，回家的车坐下就不想起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种想法让我恐慌不安，这种状态老！奶！奶！来！了！我！怎！么！让！座？我的道德责任告诉我你特么起来，我的脚却在说臣妾做不到啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国每天那么多穿高跟鞋的，那么多跟我一样走两步就脚疼的，那么多下班的车上站不起来的。不让座？你摊上大事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说让是情分，不让是本分。每个利益群体是包含不同想法的集合。老弱病残中有“她们工作一天累了不让也没关系”的，也有“看见老人还不让座有没有公德心啊”的；年轻人中有“我特么就是不让你能咋地”的，也有“我想让，真的，可是我站不住了求原谅”的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当某些想法遇到某些想法时，矛盾就产生了。你总不能每见一个让座对象就跟人家说“对不起啊，我穿了一天高跟鞋太累了站不住，抱歉不能给您让座了”，感觉就像别人跟我说“对不起啊，我有精神疾病忍不住会抽你大嘴巴子，别介意哈”，我要是听到这种话，手上有啥就把啥糊他脸上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;矛盾真是厚积薄发。变老了的坏人在公交地铁上痛骂不让座的年轻人，被还年轻的坏人拳脚相向。老人们谈论的是现在的年轻人真是不懂得尊老爱幼；年轻人说现在的老人拿别人的善举作理所当然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小矛盾升级大矛盾。两个利益群体之间就像带着孩子的两家长，小孩子之间打架，一家长心疼自己孩子被打了去教训人家孩子，人家家长一看，你孩子特么自己怂打不过叫爸爸，果断打回去。两家人彻底闹翻，劝架的、站队的都被殃及。矛盾大不大？大不大？你就说大不大？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咋办？扔了高跟鞋，真的，我唯一想到的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻穿着拖鞋悠闲溜达，只想说QTMD高跟鞋；hail，平底鞋。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="杂谈" /><summary type="html">服了，真的。</summary></entry></feed>